[又死1隻]客貨車橫掃電單車群 撞飛多人釀1死9傷

河南鄭州金水區黃河路發生一宗車禍，一輛客貨車撞倒多部電單車，警方指事件造成1死9傷，救護員事後接報到場，將肇事張姓司機帶走。警方調查後，發現張男有精神病史，已排除其酒駕、毒駕嫌疑，事故仍在進一步調查中。

據了解，事發時有多輛電單車正在等燈位，卻遭肇事客貨車從後「橫掃」，至少9輛電單車被撞。事後，客貨車載着的天然氣洩漏，消防員已到場處理，並排除起火隱患。另有指張男身上未有明顯酒氣，只是神志不太清醒，口中似乎含着一些東西。

據事發影片可見，肇事客貨車當時的車速頗快，從後撞上多部正在燈位等候的電單車，有多人倒地受傷，有部分人能自行爬起身。該客貨車肇禍後未有減速，還一直拖行一輛電單車；另有消息指，張男肇事後一度想逃離現場，卻被多名市民制服。